# Отчёт к Заданию №1 #

# Самостоятельное изучение основ Git

Cодержание
------------
1. Введение
2. Условие задания
3. Решение задачи
4. Ссылки

Введение
--------
Рассмотрел одну из самых известных распределённых систем контроля версий (VCS, version control system), которое имеет большое значение как инструмент версионирования и взаимодействия при соместных разработках программ.

Одним из самых популярных сайтов для открытого размещения исходного кода проектов GitHub, который очень тесно связан с git, что объясняет само его название.

Условие задания
---------------
1. Изучить решаемые задачи и общее описание систем контроля версий (VCS,
version control system), в т.ч. в чём плюсы и минусы распределённых (DVCS,
distributed vcs).
2. Почитать теорию про Git, завести локальный репозиторий,
выполнить отдельные действия и разобраться, в чём их смысл, что они меняют и зачем могут пригодиться.
3. Зарегистрироваться на bitbucket, завести там репозиторий fpy2019. В нём создать папку tasks для хранения результатов выполнения факультатива. Отчёты по первому заданию, а также свои документы оставить в папке task001. Для удобства, положить отчёты в ещё одну подпапку reports. В итоге у неё будет путь tasks/task001/reports.
4. Выдайть доступ пользователю studpy к своему репозиторию.
5. Попробовать воспользоваться командами взаимодействия с удалённым
репозиторием (push и т.п.).
6. Во время взаимодействия с Git здесь и далее дать понятные
комментарии к своим коммитам на английском языке. Если с ним есть проблема, то можно использовать русский.

Решение задачи
--------------
1. Система контроля верский (VCS)- это система, регистрирующая изменения в одном или нескольких файлах с тем, чтобы в дальнейшем была возможность вернуться к определённым старым версиям этих файлов.

 Система контроля версий даёт возможность возвращать отдельные файлы к прежнему виду, возращать к прежнему состоянию весь проект, просматривать происходящие со времененем изменения, определять, кто последним вносил изменения во внезапно переставший работать модуль, кто и когда внёс изменения и многое другое.

 Следующим основным преимуществом является возможность сотрудничать с разработчиками за другими компьтерами. Чтобы с этим справиться, были созданы централизованные системы контроля версий. В таких сисемах CVS, Subversion и Perforce. Есть центральный сервер, где хранятся все файлы под версионным контролем, а так же ряд клиентов, которые получают копии файлов и многое другое.

 ![](https://pp.userapi.com/c844417/v844417378/1dcf59/8haF6Wk4Z-0.jpg)

2. Git — мощная и сложная распределенная система контроля версий. Понимание всех возможностей git открывает для разработчика новые горизонты в управлении исходным кодом.

 ###### Снимки, а не различия: ######

 Основное отличие Git’а от любой другой СКВ (включая Subversion и её собратьев) — это подход Git’а к работе со своими данными. Концептуально, большинство других систем хранят информацию в виде списка изменений в файлах. Эти системы (CVS, Subversion, Perforce, Bazaar и т.д.) представляют хранимую информацию в виде набора файлов и изменений, сделанных в каждом файле, по времени (обычно это называют контролем версий, основанным на различиях).
![](https://git-scm.com/book/en/v2/images/deltas.png)

 Git не хранит и не обрабатывает данные таким способом. Вместо этого, подход Git’а к хранению данных больше похож на набор снимков миниатюрной файловой системы. Каждый раз, когда вы делаете коммит, то есть сохраняете состояние своего проекта в Git’е, система запоминает, как выглядит каждый файл в этот момент, и сохраняет ссылку на этот снимок. Для увеличения эффективности, если файлы не были изменены, Git не запоминает эти файлы вновь, а только создаёт ссылку на предыдущую версию идентичного файла, который уже сохранён. Git представляет свои данные как, скажем, поток снимков.

 ![](https://git-scm.com/book/en/v2/images/snapshots.png)

 ###### Почти все операции выполняются локально: ########
Для работы большинства операций в Git достаточно локальных файлов и ресурсов — в основном, системе не нужна никакая информация с других компьютеров в вашей сети.

 ###### Целостность Git: #######
В Git’е для всего вычисляется хеш-сумма, и только потом происходит сохранение. В дальнейшем обращение к сохранённым объектам происходит по этой хеш-сумме. Это значит, что невозможно изменить содержимое файла или директории так, чтобы Git не узнал об этом. Данная функциональность встроена в Git на низком уровне и является неотъемлемой частью его философии. Вы не потеряете информацию во время её передачи и не получите повреждённый файл без ведома Git.
###### Три состояния: ######
Git’а есть три основных состояния, в которых могут находиться ваши файлы: зафиксированное (committed), изменённое (modified) и подготовленное (staged). * Зафиксированный значит, что файл уже сохранён в вашей локальной базе. * К изменённым относятся файлы, которые поменялись, но ещё не были зафиксированы. * Подготовленные файлы — это изменённые файлы, отмеченные для включения в следующий коммит.

 Git-директория (Git directory), рабочая директория (working directory) и область подготовленных файлов (staging area).
![](https://git-scm.com/book/en/v2/images/areas.png)

3. Зарегистровался на bitbucket, завёл репозиторий fpy2019. Создал папку tasks для хранения результатов выполнения факультатива. Отчёты по
первому заданию, а также свои документы оставил в папке task001. Для
удобства, положите отчёты в ещё одну подпапку reports. В итоге у неё будет путь tasks/task001/reports.

 ![](https://pp.userapi.com/c846216/v846216357/1c8926/oyE4ZkwTd7A.jpg)
 ![](https://pp.userapi.com/c846216/v846216357/1c8930/8yroR_C4h-Y.jpg)

4. Предоставил доступ пользователю studpy к своему репозиторию.

 ![](https://pp.userapi.com/c846216/v846216357/1c8944/Iv6OhIy9_ws.jpg)

5. Попробовал воспользоваться командами взаимодействия с удалённым
репозиторием.

 ![](https://pp.userapi.com/c846216/v846216357/1c8979/kmJJGqhOTjU.jpg)

 ![](https://pp.userapi.com/c846216/v846216357/1c898b/SAzH4ftTeTg.jpg)

Ссылки
------
https://githowto.com/ru​

https://git-scm.com/book/ru/v2
